+++
title = "更新网关路由"
description = ""
weight = 3
+++

根据微服务运行情况，更新网关路由规则。

**提示**：支持更新 **显示名称**，不支持更新网关路由名称。

**操作步骤**

1. 登录平台，进入业务视图后，选择进入服务网关所在的项目下命名空间。

2. 单击 **服务网关**，找到要更新路由的服务网关。

3. 单击 ***网关名称***，进入服务网关详情页。

4. 单击页面下方的 **网关路由** 页签，单击 **操作** > **更新**。

5. （非必填）在 **更新路由** 窗口，在 **显示名称** 框中，输入路由的显示名称，支持中文字符。如未输入，默认显示为空。

7. （非必填）在 **条件规则** 区域，更新条件规则。参见 [条件规则说明]({{< relref "10usermanual/project/rulea.md" >}})。

8. 在 **权重规则** 区域，更新权重规则。参见 [权重规则说明]({{< relref "10usermanual/project/ruleb.md" >}})。

9. 单击 **更新**。